力生廣場天橋嚴重生鏽急維修 網上瘋傳「危危乎」居民憂心

其實條橋斷唔斷都係咁，根本都唔會有香港人會入去呢個爛鬼商場。

利申非荃灣人
之前同男朋友行過荃灣，諗住上去食件炸雞，
一入到去商場，果陣味難聞到我即刻走

16:45】更新內容

荃灣力生廣場金屬行人天橋有倒塌危機？近日社交網站瘋傳，指力生廣場接駁青山道行人天橋的一段約十多長的連接天橋(藍色金屬橋)有風險，現須緊急維修，有網民指擔心會有塌橋的風險。記者今晨到場視察，發現該段金屬連接條橋出現頗嚴重的生鏽問題，並已搭棚，料將展開維修，但行人仍可使用該段天橋。而屋宇署人員繼上周曾派員巡視該天橋之後，今午再次到場，以手機拍攝天橋的情況，但未有向記者透露天橋的狀況，《蘋果》正向屋宇署查詢事件，商場的管理公司則指可能「塌橋」一事純屬謠言。

廣告

據記者今晨的視察，該條「力生廣場金屬行人天橋」僅十多米長，但該天橋無論是橋身抑或是接駁到商場的位置，都出現嚴重的生鏽問題，鐵鏽處處，天橋地面因被地氈覆蓋，故記者未能看到橋面的真實情況。天橋外則搭了棚架及綠色紗網，相信將展開維修工程。據現場張貼的告示，有合資格人士在10月28日曾檢查棚架，已確認棚架「處於安全操作狀態」。

荃灣區議員葛兆源指，這一條力生廣場金屬天橋已興建了逾30年，據他所知天橋由力生廣場的業委會管理，由力生廣場的管理處負責維修保養。但多年來力生廣場的管理公司曾經過多次的交替，最近並開始對商場進行維修，但業委會指該天橋相信仍然是結構安全的，只是需要做補修工作。但葛指昨午開始，網上傳出謠言指天橋有倒塌危機，今日屋宇署亦有人員再亦有應葛議員的要求，派人前來了解天橋的安全情況及拍照。

據他所知屋宇署過去一年曾向業委會發出命令(疑是修葺令)，要求對天橋作出了一些檢測或維修工作，而近日為了做好檢查，工作人員疑把天橋表面的部分物料剝走，以便相關人士可看清天橋的情況，卻疑因此引起了公眾的疑慮。

力生廣場的管理公司萬生物業代表回應《蘋果》時指，最新在網上流傳的圖片（指天橋可能倒塌）已是兩年前拍攝，與目前情況有分別，難以理解貼相及造謠者的用意，公司強調是次天橋搭棚只是正常維修保養工程。萬生又指，天橋建於上世紀90年代，已有約30年歷史，理解市民對天橋結構安全的顧慮，但強調公司一直與屋宇署緊密溝通，屋宇署方多次視察天橋，於上星期亦有到場巡視，只著管理公司將橋上宣傳海報及拉架清走，相信天橋結構安全。

二手書妹點算

佢入面條電梯壞左十幾廿年都唔整

小小生鏽就話倒塌危險 咁是但一座樓都有危險
大同細機率姐

仲癲過支那

點會冇人行呀
大把人由果個商場條電梯上落
唔洗行個迴旋斜路兜咁多

斷橋係因為強風?

強風>卡門漩渦>共振

1940, 我諗當時D人起野無考慮過強風地震呢D因素吧

係共振問題

條電梯

嘩
呢個食Ｑ阿頭好靚仔

咁靚仔去管海港城時代廣場啦
管埋呢Ｄ賓妹場

呢句唔明，即係呢張圖係兩年前嘅圖而唔係而家？有咩證據？

其實隔離個廣告位都冇擺廣告一段時間啦，明顯係舊圖作文。

荃灣啲廢老真係易呃

管理公司鳩噏轉移視線之嘛
兩年前影落咁又點
唔通喱兩年你唔搞佢佢會變靚仔返咩
力生個場都唔係剩係條橋爛咁簡單啦
一燒起上嚟實爆得快過迷你倉嗰次

咩嘢叫『兩年前影落又點』？
點解好地地唔拎而家狀態嘅圖嚟貼？
即係有人想作故仔囉，
即係『斷橋』呢個講法唔可信囉，
因為講呢件事果個人本身誠信都有問題，一心諗住呃鳩啲師奶阿叔。

理性討論，唔想咁多兒登仔出沒

呢啲垃圾閪場業主撚會錢做維修咩
條梯引到人流入場買野就話者
全部都係用黎駁腳上天橋
開黎哂電蝕維修咪停鳩咗佢

力生扶手電梯都停用左成年，應該都係無錢做維修保養

唸起3仔 AV

呢個係教共振必播